餐飲業界憂年關後現新一波倒閉潮

香港最新失業率6.6%，創16年新高。當中，餐飲服務活動失業率尤其嚴重，第三波疫情下，7至9月觸及15.2%歷史高位，其後跟隨疫情緩和回落，但第四波疫情令數字重新上升，最新升至13.8%。

胡達光在油麻地經營的火鍋菜館有54年歷史，老店歷盡經濟風浪，生意有起有跌，但疫情下的限聚措施，拖累店舖平均每個月虧損最少10萬元。胡達光最終選擇店舖在去年12月，政府再度收緊限聚令後一天結業。

餐飲聯業協會會長黃家和指，目前香港有3000間食肆瀕臨結業，涉及約3萬名員工。由於新年生意未見起色，年關後可能有新一波倒閉潮，預期2至3月餐飲服務活動失業率或升至17-18%新高。

同政府講，同林奠講，同張宇人呢條垃圾講